# Projet Génie Logiciel

**Projet GL Ensimag Grenoble INP JUIN 2015**

## Team : Les bûcherons d'AST

* Thomas Bianchini
* Tom Lasne
* Jerôme Barbier
* Iliyas Jorio
* Thibault Batal
* Jean-Benjamin Roussau
* Jean de la Fayolle
* Rémi Saurel

## Version

...

## Release note

...

# Plant
## Tester Tool

## Description

Outil de test permettant de valider un grand nombre de test sur le compilateur Deca.

Plant permet de lancer des scripts et de récupérer leur résultat. Ces résultats sont ensuite traités et affichés dans un rapport console ou web (selon les options).

Un script permet de lancer cet outil : **plant.sh**

Ce script prend tous les arguments possibles de Plant en entrée et lance un jar éxécutable se trouvant dans le répertoire *bin* à la racine du projet.

## Développeurs

**Partie script bash** : Thomas Bianchini et Rémi Saurel

**Partie Java** : Tom Lasne et Thomas Bianchini

## Arguments

**Comportement par défaut**

Si Plant est lancé sans aucun argument, tous les tests des répertoires syntax, context, codegen et decompile sont lancés.

Plant fonctionne en mode multi-threading.

Il va créer un rapport mergé en mode console.

Un rapport mergé est un rapport dans lequel les statistiques sont affichées à la fin du rapport (et non à la fin de chaque catégorie de test).

De plus, des statistiques globales sont générées.

Les rapports web contiennent des informations d'erreur, pour les voir il faut cliquer sur le nom du fichier (ou sur le mot "FAILED" qui apparait à l'écran).

**Options disponibles**

* **web** : permet de générer un rapport web
* **syntax** : ne lance que les tests du répertoire syntax
    * **-s** *(sourcefile or folder)* *: cette argument est optionnel, il permet de sélectionner plus précisement un fichier (ou plusieurs) ou un dossier (ou plusieurs)
     à tester **Attention les sourcefiles ou folders doivent être donnés en chemin absolue**
* **context** : ne lance que les tests du répertoire context
    * **-s** *(sourcefile or folder)* *: cette argument est optionnel, il permet de sélectionner plus précisement un fichier (ou plusieurs) ou un dossier (ou plusieurs)
     à tester **Attention les sourcefiles ou folders doivent être donnés en chemin absolue**
* **context** : ne lance que les tests du répertoire 
    * **-s** *(sourcefile or folder)* *: cet argument est optionnel, il permet de selectionner plus précisemment un fichier (ou plusieurs) ou un dossier (ou plusieurs)
     à tester **Attention les sourcefiles ou folders doivent être donnés en chemin absolu**
* **codegen** : ne lance que les tests du répertoire codegen
    * **-s** *(sourcefile or folder)* *: cette argument est optionnel, il permet de sélectionner plus précisement un fichier (ou plusieurs) ou un dossier (ou plusieurs)
     à tester **Attention les sourcefiles ou folders doivent être donnés en chemin absolue**
* **decompile** : ne lance que les tests du répertoire codegen pour en faire une décompilation
    * **-s** *(sourcefile or folder)* *: cette argument est optionnel, il permet de sélectionner plus précisement un fichier (ou plusieurs) ou un dossier (ou plusieurs)
     à tester **Attention les sourcefiles ou folders doivent être donnés en chemin absolue**
* **options** : permet de lancer les scripts de test pour la validation des options du compilateur Deca (il peut être suivit de un ou plusieurs des arguments optionnels 
suivant)
    * **-n** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -n du compilateur Deca
    * **-r** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -r du compilateur Deca
    * **-p** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -p du compilateur Deca
    * **-P** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -P du compilateur Deca
    * **-d** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -d du compilateur Deca
    * **-b** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -b du compilateur Deca
    * **-v** : cette argument est optionnel, il permet de lancé uniquement le script de test de l'option -v du compilateur Deca
* **--all** : permet de lancer tous les tests des répertoires syntax, context et codegen. Lance également les tous les scripts de tests concernant les options du 
compilateur Deca. **Attention cette option est préemptive**
* **--mono** : permet de lancer Plant en mode mono-thread
* **--no-merge** : permet d'afficher des rapports non mergé (les statistiques gloables ne seront pas affichées)
* **--verobse** : permet d'activer le mode verbose (affiche immédiatement les fichiers provoquant des erreurs). Les rapports en mode console ne seront pas affichés au 
fur et à mesure mais à la fin du traitement pour ne pas gêner le mode verbose.
* **--version** : permet d'afficher la version du compilateur. Plant se fermera ensuite. **Attention cette option est préemptive**

## Version

**3.0**

## Release note

**Branche de développement : plant**

Cette branche se base sur dev.

### Version 1.0
* Première version de Plant permettant uniquement de lancer l'outil avec les options de base (une seule à la fois).
    * syntax
    * context
    * codegen
* Cette version permet également de générer des rapports web.
* **Realease date** : 24/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
    * Tag : plant-v1.0
    * Commit : efbf7be99839b978465e389f97cae35ad45630a5
        
### Version 1.1
* Version pemettant de fournir des fichiers spécifiques avec l'option -s.
* **Realease date** : 24/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
    * **Tag** : plant-v1.1
    * **Commit** : 51ec8360f9700b1e1fca1d654677a938c8e88119
        
### Version 1.2
* Cette nouvelle version intègre le lancement des scripts permettant le test des options du compilateur Deca (lancement monolitique).
* **Realease date** : 24/06/2015
* **Stable** : non
* **Git**
    * **Tag** : plant-v1.2
    * **Commit** : 93c4ce7d6e23fa730d2d9c3b307057aaeba9a351
* **Known issues**
    * Impossible de lancer spécifiquement les tests
        
### Version 1.3
* Cette version intègre une complète refonte de la gestion des options (pour prévoir les besoins des potentielles évolutions).
* Permet de fixer toutes les erreurs de la version précédente.
* Ajout des arguments pour lancer les options du compilateur Deca de manière unitaire.
    * **Realease date** : 24/06/2015
    * **Stable** : oui
    * **Git**
        * **Tag** : plant-v1.3
        * **Commit** : 6cbdb620dc9e7e08ab1aab28fdac700be9dff2f0
        
### Version 2.0
* Cette version apporte un grand nombre de nouveautés.
    * Multi-threading et arguments.
    * Génération de rapports mergés et arguments.
    * Intégration de barres de progression.
    * Mode verbose (déconseillé en mode multi-threading).
    * Ordonnancement des fichiers testés dans les rapports.
* **Realease date** : 25/06/2015
* **Stable** : non
* **Git**
    * **Tag** : plant-v2.0
    * **Commit** : 8787f177b75118e7331a4a811ff4814ca8b32d93
* **Known issues**
    * Certains rapports ne sont pas générés
        
### Version 2.1
* Cette nouvelle version ne comprend aucune nouveauté concernant le lancements des tests.
* Ajout de l'argument --version
* **Realease date** : 25/06/2015
* **Stable** : non
* **Git**
    * **Tag** : plant-v2.1
    * **Commit** : 8f97b28839869341d4be9023bb4d9a65fe988e43
* **Known issues**
    * Certains rapports ne sont pas générés
        
### Version 2.2
* Cette nouvelle version intègre quelques nouveautés notables.
    * Réduction du nombre de décimales dans les pourcentages des statistiques.
    * Amélioration du mode verbose. Log beaucoup plus clairs. Multi-threading supporté.
    * Modification du message de version et du comportement de cette argument.
* Cette version fix également toutes les issues des versions précédentes.
* **Realease date** : 25/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
    * **Tag** : plant-v2.2
    * **Commit** : d58fdcbac02e84d948222aba1ef53c6f98d75fb4
    
### Version 3.0
* Cette nouvelle version améliore de manière significative la vitesse de traitement.
* Elle améliore également le mode verbose en ajoutant la gestion de plusieurs valeurs de retour et l'affichage de messages d'erreur.
* Les messages d'erreur sont également affichés dans les rapports lorsque le mode verbose est présent.
* Elle ajoute également un nouveau scope : decompile.
* Amélioration de l'instanciation des runners (modification de l'architecture).
* Cette nouvelle version est une rennaissance pour Plant dans le sens que désormais, il a vocation à instancier le plus de runner possible pour couvrir tous les 
besoins des développeurs en minimum de temps.
* **Realease date** : 26/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
    * **Tag** : plant-v3.0
    * **Commit** : f52ea7f8f26df74d1d038610ad2e1f46ca2b5ba4
* **Known issues**
    * Lorsque le mode verbose n'est pas activé, les messages d'erreur ne sont pas enregistrés. Cela résulte en des messages 'null' dans la génération des rapports.
   
### Version 3.1
* Cette nouvelle version ajoute des informations, sur le retour de d'informations fournit par le script (message d'erreur et sortie standard et d'erreur), dans les 
rapports.
* Quelques améliorations graphique pour les barres de progression.
* Corrige le bug de la version précédente.
* **Realease date** : 26/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
   * **Tag** : plant-v3.1
   * **Commit** : ca45c4363bb416354ef784f499f4b1675f7e5f8c

### Version 3.2
* Nouvelle gestion des scripts et des commandes shell.
* Ajout d'erreurs si un script ou un élément crucial (ima) n'est pas présent dans le classpath.
* **Realease date** : 28/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
   * **Tag** : plant-v3.2
   * **Commit** : 78a5a13a8caa2b22cacd4bb7781c09faf20bb419
* **Known issues**
    * L'option -s ne fonctionne pas.
    * La génération des statistiques ne fonctionne pas sur certaines distributions linux (CentOS).
 
### Version 3.3 -> *version la plus stable*
* Version intégrant la refonte du style des rapports web pour qu'ils soient plus sexy.
* Ajout de la vérification de la présence de la commande bc.
* Correction des bugs connus de la version 3.2
* **Realease date** : 29/06/2015
* **Stable** : oui
* **Git**
   * **Tag** : plant-v3.3
   * **Commit** : 999a95361c2ed59c5ec105b3cbddfb5510487ca9
